---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۰۲۷
---
# غزل شمارهٔ ۲۰۲۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به تحریک نقابش گر شود مایل سر انگشتم</p></div>
<div class="m2"><p>ز پیچیدن جهانی رشته می‌بندد بر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مپرسید از اثر پیمایی حسن عرقناکش</p></div>
<div class="m2"><p>اشارت‌ گرکنم از دور می‌گردد تر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هلاکم‌کرد دست نارساکز رشک بیکاری</p></div>
<div class="m2"><p>سنان‌ها می‌کشد عمری‌ست بر یکدیگر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تحیرنامهٔ مضمون زنهارم که می‌خواند</p></div>
<div class="m2"><p>ببندد نامه بر، ای‌کاش بر بال و پر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تو ای نامهربان گر وا نداری دستم از دامن</p></div>
<div class="m2"><p>چه دارد مدعی با من مگر بوسد سر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>اگر صد نوبتم ناز تو راند تیغ برگردن</p></div>
<div class="m2"><p>همان چون شمع ازتسلیم بر چشم تر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به سیم و زر چه امکانست فقرم سرفرود آرد</p></div>
<div class="m2"><p>گلوی حرص می‌افشارد از انگشتر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>اگر چون گردباد از خاکساری می‌شدم غافل</p></div>
<div class="m2"><p>قلم برکهکشان می‌راند تحریک سر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>دربن خمخانه‌ها مخمور من نگذشت صهبایی</p></div>
<div class="m2"><p>صدا خواهد کشید اکنون ز طبع ساغر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چو ماه نو به این مستی شکست امشب‌کلاه من</p></div>
<div class="m2"><p>که خاتم هم قدح‌ کج‌ کرده می‌آید در انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>نمی‌دانم چه‌گل دامن‌کشید از دست من یارب</p></div>
<div class="m2"><p>که فریادی‌ست چون منقار بلبل در هر انگشتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>به چشم امتیازم اینقدر معلوم شد بیدل</p></div>
<div class="m2"><p>که در دست ضعیفیها ز جسم لاغر انگشتم</p></div></div>